泰國有過百學生仿效香港築人鏈舉白紙聲援被捕人權律師及學生領袖

泰國自上月起爆發反政府示威，有民眾要求總理巴育下台、解散國會，是自 2014 年該國軍事政變以來最大型的示威活動。根據《路透社》報道，泰國警方昨日（7 日）拘捕兩人，包括人權律師阿農（Anon Nampa），及學生領袖帕努蓬（Panupong Jadnok），再次引發市民上街示威。網上影片顯示，其中在宋卡府合艾市中學Hatyaiwittayalai School，過百名學生今日在校外築起人鏈聲援，並舉起白紙。有老師舉起手機拍攝參與學生的面貌，試圖恫嚇對方，學生則以白紙遮擋臉部。

香港城市大學亞洲及國際研究系講師布坎南 (James Buchanan) 在 Twitter 表示，由於學生的名字會繡在校服上，參與示威的學生用膠帶覆蓋名字，卻被老師強行扯下，並攝錄他們的名字。布坎南亦指，之後有警察到場驅趕學生，有學生欲返回學校，卻被一名老師趕走。

有藍絲老師影鳩佢地大頭

Lm

屌你老味仆街教畜

咁多人影佢地，真勇敢

教蓄

有老師舉起手機拍攝參與學生的面貌，試圖恫嚇對方

天下教畜一樣閪

垃圾教畜

保守藍絲係世界毒瘤

好多校長都係藍絲

教畜同畜龍都有個畜字
唔怪之得咁威威打壓學生

秦國無咩外力幫到

MilkTeaAlliance

twitter上有無咩幫到手

留言 tweet 俾Like

#MilkTeaAlliance

泰國人加油

藍絲食屎